{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026939",
        "source": "도서",
        "writer": "박기화",
        "ISBN_ISNN": "9788993043884",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'제주도 지질여행'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2013-06-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "도두봉2"
    },
    "text": "道頭峰は済州空港北側の道頭洞海岸沿いに位置している。道頭峰は海抜63.5mで、済州道内で観察できる代表的な貫入岩地だ。道頭峰の西側の基底部は凝灰岩で構成されており、残りの大部分はスコリアで構成されている。そして、北と西の海岸に沿って溶岩が分布している。この溶岩は長石半晶と輝石、甘藍石半程度含まれている。道頭峰貫入岩は西海岸に露出した凝灰岩層の上に発達している。この貫入岩はSiO248.02wt%、Na2O+K2Oが4.68wt%であり、Ar-Ar年代測定結果410±51Kaを持っている。貫入岩の境界面には熱い溶岩が凝灰岩層を貫入する際に生じた熱変質構造が発達している。また、貫入岩は凝灰岩層を突き抜けて地表に出ているfeederdike形態で観察されている。このようなfeederdikeは西帰浦市法環洞海岸沿いに位置する「西乾島」でも観察される。道頭峰の火山活動は水性火山噴出によって凝灰口形態の火山体が作られ凝灰岩層が形成された。凝灰岩層によって水供給が滞り、ストロンボリ型噴出に変化して火山噴出様式が変わり、スコリアからなる分析区が形成された。火口内部のガス圧力が減少すれば溶岩は北海岸に流れ落ち、一部は凝灰岩層を貫入してfeederdikeが形成された。道頭峰のfeederdikeの年齢は410±51Kaで、道頭峰は火山活動が始まった古い分析区に属する。道頭峰凝灰岩層の路頭は西側(道頭浦口)で観察できる。洞窟のように丸く掘られた部分は波の侵食によって生じたもので、凝灰岩層内部の姿をよく見ることができる。また、小規模の堆積同時性断層と大小の弾嚢構造を観察することができる。そして、浅い海底にあった丸い砂利が凝灰岩層に凹んでいるのも見られる。",
    "QA": [
        {
            "question": "道頭峰はどこに位置していますか？",
            "answer": "道頭峰は済州空港北側の道頭洞海岸沿いに位置しています。"
        },
        {
            "question": "道頭峰の海抜はどれくらいですか？",
            "answer": "道頭峰の海抜は63.5mです。"
        },
        {
            "question": "道頭峰はどのような貫入岩地ですか？",
            "answer": "道頭峰は済州道内で観察できる代表的な貫入岩地です。"
        },
        {
            "question": "道頭峰の主な構成物は何ですか？",
            "answer": "道頭峰の主な構成物は凝灰岩とスコリアです。"
        },
        {
            "question": "道頭峰の貫入岩はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "道頭峰の貫入岩は長石半晶と輝石、甘藍石半程度を含んでいます。"
        },
        {
            "question": "道頭峰の貫入岩の年代は何ですか？",
            "answer": "道頭峰の貫入岩の年代はAr-Ar年代測定結果410±51Kaです。"
        },
        {
            "question": "道頭峰の火山活動はどのようにして形成されましたか？",
            "answer": "道頭峰の火山活動は水性火山噴出によって形成され、凝灰岩層が作られました。"
        },
        {
            "question": "道頭峰のfeederdikeはどのように形成されましたか？",
            "answer": "道頭峰のfeederdikeは溶岩が凝灰岩層を貫入して形成されました。"
        },
        {
            "question": "道頭峰凝灰岩層の特徴は何ですか？",
            "answer": "道頭峰凝灰岩層は洞窟状に掘られ、堆積同時性断層や弾嚢構造が観察できます。"
        },
        {
            "question": "道頭峰凝灰岩層に関する特徴的な地形はありますか？",
            "answer": "道頭峰凝灰岩層には浅い海底にあった丸い砂利が凝灰岩層に凹んだ地形が見られます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 534,
        "QA": 363
    }
}